<div class="article-metaline"><span class="article-meta-value">[新聞] 桃園「特殊交友圈擴大」按摩師也確診　</span></div><a>https://www.ptt.cc/bbs/gossiping/M.1627093180.A.AB5.html</a><div class="article-metaline"><span class="article-meta-tag">作者</span> <span class="article-meta-value">johnson0707 (太公釣魚)</span></div><div class="article-metaline"><span class="article-meta-value">Sat Jul 24 10:19:38 2021</span></div>



<br>

1.媒體來源:

三立

<br>

2.記者署名:

記者羅欣怡

<br>

3.完整新聞標題:

桃園「特殊交友圈擴大」按摩師也確診　急匡32人防破口

<br>



<br>

4.完整新聞內文:

中央流行疫情指揮中心23日宣布新增23例本土確診，另外再添2例死亡個案。其中桃園市的

「特殊交友圈」持續擴大，已經進入確診者的職場喊家庭。市長鄭文燦表示，這段時間除了

擴大採檢、匡列和精準疫調外，也會加強旅宿業的防疫稽查，業者只要發現疑似社交群聚和

吸毒，旅宿業者需要通報，否則可罰鍰15萬元；民眾若通報查獲者頒發2萬5千元的獎金。

<br>

鄭文燦指出，今日的4例確診個案，都是接觸了「特殊交友圈」內的確診者而染疫；案15621

和15623是桃園某公司的員工，因同部門的2名同事（案15610及15596）確診，市府針對該公

司744位員工擴大採檢後也採檢出這兩名確診者，其他684人陰性、另外還有58人待採。其中

15621因為有業務上的接觸，因此再匡列10個家人和親友居家隔離、採檢，案15623則是因同

個部門而遭到傳染，匡列5名親友。

<br>

另外2例案15622、案15640是因為跟確診者（案15543，健身教練）有接觸而經採檢確診。案

15622是一名按摩師，因為出現症狀後匡列採檢後確診，匡列7名相關接觸者；另外15640也

是和15543有過接觸而染疫，初步匡列了10個人，一樣也是居家隔離採檢。

<br>

鄭文燦也強調，「特殊交友圈」的感染鏈，部分是從網路的交友軟體中尋出來，因此也會加

強旅宿業的防疫稽查，業者只要發現疑似社交群聚和吸毒，旅宿業者需要通報，否則可罰鍰

15萬元；民眾若通報查獲者頒發2萬5千元的獎金。

<br>

5.完整新聞連結 (或短網址):
https://www.setn.com/news.aspx?newsid=972054

<br>



<br>



<br>

--



＃
